# Objectif du projet

L’objectif de ce projet est de recommander des images en fonction des préférences utilisateurs basées sur les
caractéristiques des images sur un jeu de données défini. Le programme aura la forme d’un Notebook Jupyter
documenté.

## SCHEMA 
https://whimsical.com/schema-data-W2NpAZLL37nk9TXU6faDwG

## HOW TO RUN 

- change download/kaggle.json key for download images
- docker-compose up 
- go to localhost:8888 access to jupiter notebook

### Sources des données
Le dataset sélectionné provient de la plateforme Kaggle.com, cette dernière propose des ressources et des outils
pour Data Scientist. Utilisation du dataset “Pokemon Image Dataset” proposé par VISHAL
SUBBIAH sous licence Attribution 4.0 International (CC BY 4.0). Le téléchargement de ce dataset utilise l’API
proposée par Kaggle afin de s’authentifier lors du téléchargement.

Le dataset Pokemon Image Dataset est accessible via le lien suivant :
https://www.kaggle.com/datasets/vishalsubbiah/pokemon-images-and-types

### Taille du Dataset

Le dataset “Pokemon Image Dataset” contient à ce jour 809 images dont 721 au format PNG et 88 au format
JPG. Toutes les images possèdent une taille de 120x120 px portant le poids du dataset à 2.5Mo.
Métadonnées des images
Les images du dataset ne présentent aucune données EXIF, par conséquent on peut extraire que la
taille de l’image. Fort heureusement, ce dataset contient un fichier CSV contenant des caractéristiques sur
chaque Pokémon représenté par l’image. Les métadonnées extraites de ce fichier sont donc son nom, son type
principal et son type secondaire. La taille de l’image, ses deux couleurs principales et son chemin dans
l’arborescence de fichier sont quant à elles extraites directement depuis l’image ou par le programme. Toutes ces
métadonnées sont ensuite stockées au format JSON dans un unique fichier nommé metadata.json.
Préférences utilisateurs
Les préférences utilisateurs sont générées aléatoirement pour un nombre d’utilisateurs défini en paramètre. Par
défaut, 10 utilisateurs sont créés, chacun possède 8 images favorites et 8 détestées.
Etant donné que la génération des images favorites est aléatoire, il faut que les images détestées ne fassent pas
partie des images favorites. Les métadonnées de chaque image sélectionnées sont regroupées dans un fichier
JSON nommé user_preferences.json regroupant ainsi les préférences de tous les utilisateurs (paires de type
préférés, id des images favorites et détestés ainsi que les couleurs favorites).


### Analyse des images et métriques

L’analyse des données, de ce data set a été essentiellement faite sur les couleurs et les catégories des
Pokémon, en effet, lors de l’apprentissage, ça a été les métriques utilisées pour l’apprentissage des données
avec les couleurs, les couleurs qui se ressemblent et les catégories du Pokémon, qu'on peut transformé
avec un LabelEncoder de sklearn pour faciliter l’apprentissage.
Ensuite pour classifier les images, un Decision tree classifier de sklearn qui est une
méthode basée sur l'utilisation d'un arbre de décision à été comme modèle prédictif. Après apprentissage, on
trouve pour chaque utilisateur un certain nombre d’images qui correspondaient aux métriques énoncées
précédemment.

### Visualisation des résultats

Afin de permettre une visualisation des données obtenues, 4 graphiques différents ont été générés  :
- Un affichage en diagramme bâton du nombre de Pokémon regroupé par type
- Un affichage en diagramme du nombre d’image regroupé par couleur principale
- Le nombre d’image regroupé par couleur principale sous la forme de surface de couleur

Différentes grandes étapes du projet :
- Acquisition de données : récupérer le dataset sur kaggle, le tout automatiquement
- Extraction de données  : extraire un fichier zip pour le transformer en en vrai dataset avec une multitude
d’images.
- Nettoyage de données : Enlever les données vides ou inule
- Transformation de données : Acquisition des métadonnées sur les images, comme les couleurs
principales
- Stockage de données : Stocker nos données des images dans un fichier Json
- Data analysis modeling : Système de recommandation
- Analyses de données : Traitement des données pour comprendre au maximum comment elle fonctionne
et leurs significations
- Visualisation de données : avec les différents graphes obtenus, sur les études des couleurs notamment


## Collaborators

- Tristan Chretien
- Victor Durand
